
                      La primera media hora de la película se centra en mostrarnos como es el tímido oficinista Walter que se imagina a sí mismo respondiendo de una forma más heroica y políticamente incorrecta a las situaciones que se le plantean, extravagantes efectos especiales incluidos. Por suerte, a partir de aquí es cuando la película despega, Walter decide pasar a la acción y tal cual, con su camisa de manga corta con corbata, su cazadora y su maletín se planta en el aeropuerto con destino Groenlandia en busca del negativo perdido. De Groenlandia a Islandia y luego a Afganistán, para dejarnos disfrutar de unas bellas imágenes y una potente banda sonora en un viaje por medio mundo que cambiará la vida de Walter Mitty para siempre. Una bonita forma de enfrentar la realidad con la ficción y de hacernos creer que otro mundo es posible, por eso no entiendo muy bien como en el viaje real se permiten ciertas licencias como ver tiburones en Groenlandia o tener cobertura móvil en el Himalaya, como broma queda tierna y encantadora, pero no tiene mucho sentido en el contexto de lo que quieren contarnos.
        
            